朋友妻不可戲？ 不舉夫要友「大膽用」結果超後悔

新北市一名王姓男子前年10月發現自己性功能障礙，李姓妻又不安於室，與他友人綽號「小強」的蕭男互動曖昧，竟為維持婚姻而假裝大方，同意2人交往，還要蕭男「大膽去做」、「大膽的用」，事後才知2人早已在河濱公園打野砲，憤而與妻攤牌離婚，並要2人當天立馬結婚，否則提告，「小強」擔心吃官司，借用兄姊印章到戶政事務所登記結婚，不料事後仍挨告，新北地院查出李女離婚前雖4度與蕭男上床，但後2次經過王男同意，昨僅依2次通姦罪判小強4月徒刑，可易科罰金12萬元。

另一方面，小強也悔婚提告主張當初被迫與李女登記結婚無效，李女雖堅稱她再婚有效，但因2位證婚人都證稱不認識李女，也沒到場親見親聞這場婚姻大事，新北地院日前判2人婚姻無效；都可上訴。

判決指出，王姓男子2016年10月發現自已有性功能障礙，而李姓妻子多次跟王男的蕭姓友人（40歲）出遊，兩人關係曖昧，李女還稱不讓她出去，就要離家，並且丟下小孩，王男心裡雖氣，卻假裝大方，告訴小強：「之前的事情，我們儘量放下」、「寧可你這邊跟她」、「你跟她拉拉手，跟她抱一下。」

王男甚至稱：「你就大膽的去做，沒關係啦」、「大膽的用啦」、「跟她聊一聊，說你很愛她什麼」、「這兩天喔，先約出去」、「她很喜歡自拍，你相片給我拍點」。

但王男卻不知妻子早在2015年7月就跟小強在樹林河濱公園陸橋下「打野砲」，同年8月初2人還到花蓮遊玩，在民宿嘿咻。而在王男2016年10月同意妻子跟小強進一步交往後，2人又發生兩次性關係。

事後王男與李女的婚姻仍宣告破裂，小強雖承諾王男會協助李女回家，但蕭男已死心，9月20日跟妻子辦妥離婚手續，隨即要求小強當天下午就與李女結婚，否則將會告小強妨害家庭。

小強擔心吃官司，趕緊聯繫兄姊借用印章到戶政事務所登記結婚，事後王男仍提告，檢方認定李女離婚前，4度和小強嘿咻，依4次通姦罪將小強起訴。

不過，法院認為小強、李女4次性行為中，後2次王男已表明要小強「大膽去做」、「大膽的用」…，顯已「縱容」小強通姦，因此僅認定先前2人在河濱公園「打野砲」、花蓮民宿嘿咻構成犯罪，昨判小強4月徒刑，可易科罰金12萬元。仍可上訴。

另一方面，偷吃朋友妻的小強，事後認為遭「仙人跳」，提告悔婚，新北地院基於小強哥哥、姊姊兩位證婚人都稱不認識李女，也沒到場親見親聞這場婚姻大事，上月已判2人婚姻無效。仍可上訴。

所

[size=6][/si以ze=6]